# 第三届计图人工智能挑战赛：风格及语义引导的风景图像生成赛题（赛题一）baseline

## 简介

本目录基于计图挑战赛中【王文琦、陈顾骏】小组所复现的 GauGAN（[Semantic Image Synthesis with Spatially-Adaptive Normalization](https://arxiv.org/abs/1903.07291)）模型略作修改而得，单卡训练时间约为 45epoch/24h。原仓库地址：https://github.com/wenqi-wang20/jittor-ThisNameIsGeneratedByJittor-Landscape

测试时，OASIS 网络可以完成一张参考的 ref 图+一张 label Mask 图通过网络输出一张生成图。

## 安装

#### 运行环境

- ubuntu 20.04 LTS
- python >= 3.7
- jittor >= 1.3.0

#### 安装依赖

```bash
pip install -r requirements.txt # 本目录下的requirements.txt
```

#### 数据集

赛事训练数据集[由此下载](https://cloud.tsinghua.edu.cn/f/063e7fcfe6a04184904d/?dl=1)。

预训练模型采用的是 `Jittor` 框架自带的 `vgg19` 模型，无需额外下载，在代码运行的过程中会载入到内存里。

## 训练

在单卡上训练：

```bash
sh train.sh
```

此前需要修改 train.sh，其内容为：

```bash
# train.sh
CUDA_VISIBLE_DEVICES="0" python train.py --input_path {训练数据集路径（即train_resized文件夹所在路径）}
```

## 测试

在单卡上进行测试：

```bash
sh test.sh
```

此前需要：

1. 将 label 与 img 的映射关系（label_to_img.json）放置在 gaugan 目录下
2. 修改 test.sh，其内容为：

```bash
CUDA_VISIBLE_DEVICES="0" python test.py  \
--input_path {测试数据集路径（即labels文件夹所在路径），它提供label mask图} \
--img_path {训练数据集的图片路径（即train_resized/imgs文件夹所在路径，它提供ref图）}
--which_epoch {使用的模型的epoch数目}
```

## 致谢

原作者将论文的 `pytorch` 版本的源代码，迁移到了 `Jittor` 框架当中。其中借鉴了开源社区 `Spectral Normalization` 的代码，以及重度参考了原论文的官方开源代码：[OASIS](https://github.com/NVlabs/OASIS)。
